По длинному соленоиду пропускается переменный ток, изменяющийся по гармоническому закону с циклической частотой $\omega$. В результате вдали от торцов соленоида возникает однородное магнитное поле с максимальной индукцией $B_0$. В плоскости торца соленоида между двумя закрепленными тонкими гладкими стеклянными пластинами помещена прямоугольная жесткая рамка из проволоки со сторонами $а$ и $2 a$ \seefig. Зазор между пластинами незначительно больше диаметра проволоки. Сопротивление единицы длины проволоки $\rho$. Индуктивность рамки не учитывать. Размеры рамки сравнимы с диаметром соленоида.
\begin{enumtask}
	\item Найти максимальный ток в рамке.
	\item Найти максимальную силу натяжения длинной стороны рамки.
\end{enumtask}
\tags{физтех, 11, электромагнетизм}